[民間記者會] 民間記者會給香港人的信暨「我們的2019」年度回顧－結果發佈

圖片來源：網上圖片

浴火留名青史 乘風跨越時代 —
2020 以港為榮

「有人倒數前往二零二零；有人卻永遠停在二零一九。」對香港人而言，今年注定烙印心扉。於投選「我們的2019」年度回顧之際，見證港人奮然而起，合眾為一，令人揚眉，讓人振奮；一幕幕慘霧腥風，荒誕不義，又教人垂淚，使人神傷。我們默送二零一九，我們默誓永不忘懷，因為有太多悲慟莫名，因為有太多未了之事。

「警暴」是香港人永遠揮之不去的惡夢。721元朗「無警時分」白衣恐襲、831魔警太子站無差別攻擊港人、理大中大校園保衛戰等魔警濫用權力、肆意暴力對待及殘害香港人的一幕幕悲劇都仍歷歷在目，深深烙於每個香港人心中。每個被政權踐踏的生命—在魔警施放催淚毒煙現場不幸墮樓離世的科大生周梓樂、梁凌杰等多位死諫者、十一被魔警近距離以實彈槍擊心臟的中五生曾同學、新屋嶺受害人及爆眼少女等，更是令香港人每每想起都驟然淚下。

721事件作為十大重要事件首位，作為幕後推手的魔警刻意製造「無警時分」，令港人痛心受驚，登上年度可恥人物三甲可謂「實至名歸」。但事發至今五個月，非但仍未有任何警員因此受罰或被調查，高級警司江永祥近日回應事件時，更仍以一貫顛倒是非黑白的態度，諉過於人，企圖以謊言蓋過謊言，愚弄港人。香港魔警的罪名罄竹難書，徹底摧毀了香港人對警隊的信任，而721當晚與白衣鄉民握手的何君堯更是煽動暴力，鼓勵群眾鬥群眾，與魔警一樣拼棄了生而為人的基本道德。

然而，警黑勾結是果，為除異己不擇手段恣殺人民的政權才是因。在傷痛之中，人民依然擦亮眼睛，將本年度香港可恥人物第一位頒予數月來社會動盪的最大元凶 —— 林鄭月娥。由強推送中惡法開始，林鄭政權一再漠視民意、漠視一切反對聲音，甚至漠視建制支持者一意孤行，只顧媚共，更以魔警之手蹂躪提出異見的巿民，企圖滅聲。在冷血政權眼中，警黑勾結是理所當然，甚至賴以為治港之良方。

行政機關將管治權拱手相讓魔警，立法會無法有效監視行政，反而有建制議員助紂為虐。面對如此畸型的制度，香港人無法看見屬於自己的未來。我們對2047感到極之恐懼，並自1997年以來一直抗爭。我們已給當權者一次又一次扭轉局面的機會，但一次又一次地，我們只能失望慨嘆。如今，我們已身處無可再崩壞的絕處。

我們之中有人早已明白，面對強權，一切口號和嘆息是如此蒼白無力，他們甘願為香港的未來犠牲。「光復香港，時代革命」是切切實實需要努力實踐的目標，是我們終將寫下、真正屬於香港人的歷史第一章。

在亂世中，無數無名英雄悄然而生。在無大台主義的民主運動浪潮之中，比起個人英雄，群體的付出更令人難忘：守護真相的記者、義務醫護人員及自雨革起就為義士提供支援的星火同盟均被選為「年度人物」。儘管未能如勇武抗爭者以血肉相搏，每個人所走的每一步，都在運動中留下軌跡。記者在戰地把一幕幕浴血奮戰送到大家眼前，喚醒很多曾昏睡的香港人；義務醫護不顧安危走入戰場，感染了更多有能之士為香港站出來；各支援團隊在戰地竭力分擔抗爭者的後顧之憂，讓我們義無反顧，衝鋒陷陣。

抗爭從非一朝一夕，唯有把抗爭融入生活，才能開啟勝利的大門。香港第一個連儂牆，是港人一人一張便利貼建成，聚少成多，每人付出一分力，就能成就更龐大的力量。一個人貼十張文宣需時，一人貼一張就只需一剎，大大減低危險。香港人被全球示為抗爭楷模，是因為我們如此團結地把物資源源不絕送往抗爭現場、如此有創意及遠景地把抗爭帶進經濟圈，每走一步、每花一分錢都是在抗爭。

面對只有鐵與血才能清洗的罪惡，我們艱危奮進，我們困乏多情。革時代之惡命，不只要勇毅不屈含血淚而堅守，亦要仁善不移見同道而相扶，共同面對往後的抗爭。在暴政尚未崩塌，不義尚未平反之前，我們都不可退後。每一個為這個城市慟哭顫抖的人，都必不可忘煲底之約。在此之前，我們可能要經歷更多個只有淚水的無眠夜，可能要見證比荒誕更荒誕的鬧劇，可能要吞下比鮮血更血腥的淚水。

猶幸，歷經血淚交織的半年，香港人仍拒絕放棄，自由之花正悄悄綻放，由連儂牆、自製傳單，到籌備工會、發展良知經濟圈。在每一聲吶喊，在每個人心中，我們在最壞的時代，早已成為了最強悍又最溫柔的族群。

明朝新歲，衷心盼望在街頭看見各位，與你們自帶的旗幟、橫額、標語、貼紙，在港島街頭，向世界，為未來，再次定義香港。

English full version :

聽日，維園見。

【「我們的2019」年度回顧－結果發佈】

民間記者會以「我們的2019年度回顧」為題發起全民投票，在48小時內收到42,580份回應，感謝各位參與。

「我們的2019」年度回顧結果如下：最高票數的「十大難忘事件」主要圍繞近七個月抗爭以來日趨嚴重的警暴問題，包括7.21及8.31等，而林鄭月娥、 香港警察及何君堯則獲選為「年度可恥人物」三甲。民間記者會認為三人正好是官警黑合作的代表人物，結果反映警隊及制度的崩壞令市民深惡痛絕，令2019年的香港觸目驚心。另外，市民亦以選票表揚抗爭中的無名英雄如報導真相的傳媒、志願救護人員及星火同盟， 把他們選為「年度人物」。而街坊多次群起阻止警方濫暴濫捕的黃大仙區則被冠以「年度首都」美名。

民記舉辦是次2019大事回顧，希望可以帶香港人回到反送中抗爭的第一天，再一次回首、憶起七個月以來香港人一同度過的每一個無眠之夜。踏入新一年，我們帶著2019的悲痛之情，反思過去，2020繼續不忘抗爭，直至光復香港。

推

聽日見！！！！

up

手足辛苦晒，2020繼續和勇協進，各自努力！！！

感謝民記

多謝手足
聽日見

推上去

聽日見

［最後幾個鐘］要出絕招喇 德國聯署機！全中文版！

！最後今日！

德國聯署
仲差2萬幾人！
(⌐■-■)(⌐■-■)(⌐■-■)

幫推！ 置頂pls

我除咗黃大仏之外中哂

多謝咁多位做問卷嘅手足

Push

聽日維園見

支持民記

————————————————————
除左支持黃店 仲要罷買中國貨
一齊like呢個fb/ig page睇清楚

[突發] 黃色經濟戰 -「Anywhere But China 黃色商品」第二批名單出爐！

你用既一分一毫都係表緊態

多謝民記！

光復香港

時代革命

明天見

維尼居然唔入可恥三甲

立場話維尼第四

推比大家睇~ 佢地文筆真係好好

報仇